聽日一齊出嚟遊行 曾「被失蹤」林榮基周日上街「最後掙扎」：修例前或會離開香港

香港政府硬推《逃犯條例》修訂，意味修訂條例勢在必行，民主派呼籲港人明日上街遊行反對修訂。前銅鑼灣書店店長林榮基表明，明日必定參與遊行，惟「可能係最後一次」，並透露計劃在條例修訂前離開香港，呼籲港人一同上街，「唔只係為自身安全，仲係為下一代着想」。不過林榮基坦言對明日人數不感樂觀，又指出過去兩次選舉，立法會九西補選和油尖旺區議會大南選區補選結果，「有乜理由李卓人服務社會40幾年，輸畀一個冇貢獻嘅人」，已反映港人對政治冷感和莫不關心。

林榮基表示，港府修訂《逃犯條例》將港人置於不利位置，即使刪除9項主要涉營商經濟的罪行，以及規定涉及的罪行必須可循公訴程序審訊、在香港可判監3年或以上的案件，但當中仍有很多灰色地帶，不足以保障港人，「北京呢20幾年係收緊對香港嘅管理，好明顯係近幾年」。他又指，「大陸嗰邊冇一個法治觀念，我親身經歷，假法庭有兩個假法官，仲有個女警扮證人都得」，強調在香港和內地入獄完全是兩回事；而本港近年亦有「赤化」問題，有學校校長要求教師寫悔過書，「呢啲係侮辱人性」。

他重申，今次《逃犯條例》修訂帶來的後果比23條立法更嚴重、影響範圍更廣，呼籲港人上街反對，「唔只係言論自由、人身安全，為下一代着想一定要出嚟」。林榮基稱，雖然港府向來不聽從民意，但認為「冇03年50萬人（上街），但有30萬人上街都可以表達民意」，希望有一定人數的港人參與遊行，向惡法說不。他呼籲香港人不要裝睡，為下一代着想明日上街表達民意。

對於有指修訂《逃犯條例》後，港人有機會被引渡到一些與中國簽署引渡協議的國家，例如俄羅斯、伊朗等，但林認為影響性不大，「呢啲地方好少（港）人去，不過問題係唔識當地法律，可能係唔知情下違反法律就被通緝。」

反對修訂引渡條例遊行資料
日期：3月31日（星期日）
時間：下午2時半在灣仔盧押道（修頓球場側）集合，3時起步到金鐘政府總部公民廣場
發起團體：民陣、民主派立法會議員

一定到

up

「大陸嗰邊冇一個法治觀念，我親身經歷，假法庭有兩個假法官，仲有個女警扮證人都得」

離譜到咁
連登仔唔好再話唔關自己事

呢次邊撚個搞都要去

有乜理由李卓人服務社會40幾年，輸畀一個冇貢獻嘅人

笑撚死左

今次無得避了林榮基,有底未判可以引導返去

唔撚係唔去呀?